★4000派紙唔計！政府飯堂本月起停止供應發泡膠餐盒、飲管

即棄塑膠污染環境，環境局局長黃錦星今日（22日）發表網誌，指政府數十間食堂已由本月起禁止提供發泡膠餐盒及膠飲管，而政府各部門與其場所內食肆營辦商簽訂的新合約或續約時，亦將訂明在可行情況下須避免使用即棄塑膠餐具，共同「走塑」。

另外，環境運動委員早前與本港三大快餐店推出「外賣走塑、餐具先行」運動，黃錦星表示，估算從源頭減少使用逾100萬套外賣即棄塑膠餐具，政府將檢視此項與餐飲業界合作的「走塑」經驗，並籌備下一階段的工作。

黃錦星透露，他是金鐘政府總部飯堂的「堂食」常客。他指出，「堂食」可減少外賣廢棄物；此外，凍飲「走飲管」亦成為他的習慣。黃續指，減廢走塑應是眾人事，由本月開始，政府數十間食堂已先行禁止提供發泡膠餐盒及膠飲管。各政府飯堂中，會張貼「飯堂走塑、餐具先行」的海報。這些飯堂設於政總、紀律部隊場地等等，主要服務公務員，希望同事以身作則先行「走塑」。

同時，政府各部門與其場所內食肆營辦商簽訂的新合約或續約時，今年開始亦將訂明在可行情況下須避免使用即棄塑膠餐具，包括避免使用膠飲管、避免派發即棄餐具給堂食顧客等。這些食店、小食店及餐廳設於公園、公眾運動場地、博物館等，服務市民大眾，希望大眾同行「走塑」。

好!

但派膠盒

但個紙盒痴實晒D飯，吸乾晒，最低一層食唔到